[是日宵夜] 自製超麻煩多工序日式薯仔沙律

今次個薯仔沙律步驟繁複
如果唔係條仔鍾意食真係未必會整
屋企又無壓薯仔個件野
手都斷啊屌拿星

新手唔識批皮，上網搵到方法
洗完薯仔後係中間輕輕圍住薯仔一圈介一刀
然後先拎去煮

煮薯仔期間將青瓜切片，落鹽

咁樣可以令青瓜既水份流出，好似會爽口d，放10分鐘

薯仔煮熟之後可以剝皮，因為有刀痕所以應該超容易就成塊起到出黎

最麻煩既工序就係依度
無壓薯工具就用叉壓成蓉啦
頂硬上，手都斷

個青瓜已經淋曬
用廚紙包好，然後用手搾汁

搾完出黎既青瓜皺曬皮
拎出黎放埋一邊

烚全熟蛋

切碎，加入蛋黃醬

落黑椒、鹽同小小basil，撈勻

同薯蓉搞埋一齊

加入青瓜

小蟹柳～～

上碟 好食還好食，不過好撚多工夫，人都癲

用罐頭蟹肉好d

會唔會好腥？

嘥咗啲青瓜汁 完場淋埋落去仲好食

又真係無諗過倒翻入去
但d汁有鹽 驚唔驚太鹹？

份量到底有幾大
單憑相睇唔出

最後個張圖個碗係普通飯碗size
同一個大細既球型可以整到4個左右

依種蟹柳俾狗食

幾多個人食

btw 啲青瓜揸完仲爽唔爽口

2個人食兩餐，差唔多啦
爽啊 只係搾水份出黎姐 唔好搾到變瓜蓉就無問題

汪汪
我認我只配食狗糧

大家咁話 我都覺依隻蟹柳好食

試下一半壓蓉一半砌粒啦 好咬好多

咁整係幾好
不過我個人鍾意多d蓉，少d薯粒，所以用叉壓既口感其實差唔多啦